# Геератор статических сайтов 
Разработан для проектов 1R8.ru

## Основная идея

В основе генератора лежат файлы в формате markdown с дополнительной разметкой. Разметка добавляет специальные теги и разбивает контент на блоки.
Шаблоны блоков и страниц в формате swig template (http://paularmstrong.github.io/swig/), лежат в папке templates.

### Установка

1. Установить node.js версии нениже 4.0
2. Установить gulp (npm install -g gulp)
3. Установить локальные пакеты (npm install)

### Работа

Запустить `gulp serve` в браузере откроется локальная версия сайта

Править файлы советуем в sublime или другом аналагичном редокторе. Работа с репозиторием GIT через SourceTree.

Путь к изображениям указывается относительно папки /images

### Дополнительно

* Если не делать deploy долдно работать как в windows так и в linux. Работа ведется в windows, для linux нужно изменить путь к файлу conver(.exe) из пакета imagemagick. Convert нужен для пережатия изображений.
* Деплой ведется в облако selectel (скрипт не приложен)
* Часть стилей удалена, т.к. сторонние не доступны в open source
* Посмотреть вариант сайта можно на fab24.ru